
\medskip

%Cet exercice est un questionnaire à choix multiples (QCM). Pour chaque question, une seule des trois réponses proposées est exacte. Sur la copie, indiquer le numéro de la question et la réponse A, B ou C choisie. 
%
%\textbf{Aucune justification n'est demandée.}
%
%Aucun point ne sera enlevé en cas de mauvaise réponse.
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%\multirow{2}{5cm}{Questions posées}&\multicolumn{3}{|c|}{Réponses proposées}\\ \cline{2-4}
%				&A			&B		&C\\ \hline
%
%\vspace*{-0.5cm}\textbf{1.~}Quelle figure a la plus grande aire ?
%
%\emph{Les longueurs données sont en centimètres}.\vspace{0.5cm}&\psset{unit=1cm}\begin{pspicture}(0.2,0.2)(2.5,2.5)
%\pspolygon(0.5,0.5)(2.5,0.5)(0.5,2)\psframe(0.5,0.5)(0.7,0.7) \uput[d](1.5,0.5){7}\uput[l](0.5,1.25){6}
%\end{pspicture}&\psset{unit=1cm}\begin{pspicture}(0.2,0.4)(2.5,2.7)
%%\psgrid
%\psframe(0.5,0.5)(2.4,2.4)\psframe(0.5,0.5)(0.7,0.7)\psframe(2.2,0.5)(2.4,0.7)
%\psframe(0.5,2.2)(0.7,2.4)\psframe(2.2,2.2)(2.4,2.4)
%\uput[d](1.5,0.5){5}\psline(1.5,0.4)(1.5,0.6)\psline(1.5,2.3)(1.5,2.5)
%\psline(0.4,1.45)(0.6,1.45)\psline(2.3,1.45)(2.5,1.45)
%\end{pspicture}&\psset{unit=1cm}\begin{pspicture}(0.2,0.2)(2.5,2.5)
%\pspolygon(0.5,0.5)(2.5,0.5)(2.5,1.5)(0.5,1.5)\uput[d](1.5,0.5){7} \uput[l](0.5,1){3}
%\psframe(0.5,0.5)(0.7,0.7)\psframe(2.3,0.5)(2.5,0.7)\psframe(2.3,1.3)(2.5,1.5)\psframe(0.5,1.3)(0.7,1.5)
%\end{pspicture}\\ \hline
%\textbf{2.~}
%Une page de roman se lit en moyenne en 1 minute 15 secondes. Quel temps de lecture faudrait-il pour un roman de 290 pages ?&Environ 5 heures&Environ 6 heures&Environ 7 heures\\ \hline
%\textbf{3.~}
%La masse de la planète Neptune est de l'ordre de :&$10^{-15}$~kg&$10^{4}$~kg&$10^{26}$~kg\\ \hline
%\textbf{4.~}
%$(2x +3)(2x - 3)=$ 
%&$2x^2 - 9$&$4x^2 - 12x + 9$&$4x^2 - 9$\rule[-3mm]{0mm}{9mm}\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
\begin{enumerate}
\item $\bullet~~$Aire du triangle en m$^2$: $\dfrac{6 \times 7}{2} = \dfrac{6}{2}{7} = 3 \times 7 = 21$ ;

$\bullet~~$Aire du carré  en m$^2$: $5^2 = 25$ ;

$\bullet~~$Aire du rectangle  en m$^2$: $3 \times 7 = 21$.

Réponse B.
\item Une page se lit en $60 + 15 = 75$~s. Donc pour lire 290 pages il faudra :

$290 \times 75 = \num{21750} = 362 \times 60 + 30$~s, soit 362 min 30 s et comme $362  = 6 \times 60 + 2$,
il faudra donc 6~h 2~min 30~s : réponse B.
\item La réponse la plus vraisemblable est C.
\item Réponse C : identité remarquable $(2x +3)(2x - 3)= (2x)^2 - 3^2 = 4x^2 - 9$.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

